【突發】中環IFC出現 上藍下白旗

立場直播

正負評隨意

補番

我鐘意香港旗多啲

都有香港旗呀！
都靚

黃黑先係
藍白諗起藍絲同721白衫鄉黑

同埋藍白係殯儀用色，大吉利是到爆
手足下次請舉美國旗/黃黑旗，藍白旗擺埋一邊先

香港建國

真觀感上藍白係幾靚
但諗起721就怪怪地

香港旗都有好多藍白
已經舉左，黃黑等你黎舉

坦白講，無論喺黑黃旗同藍白旗，佢哋嘅歷史意義都不及香港旗

推
民意認受性高

藍白真係我最憎嘅顏色
藍絲 白衣人
不過我相信建國後，必定會有一次國旗公投，到時再多數服從少數

推

正解
好撚唔老黎

支持

公投完黃黑都係藍白

呢枝先叫香港旗，完美演譯香港文化係由各地文化溶合而成，另一方面又說明香港百幾年既歷史，配色構圖亦十分之攪，兒登自創個枝乜春上黑下黃既垃圾偽香港旗真係收下皮

藍白真係好靚
唔知點解香港真係好襯依兩隻色撞埋 好似你直覺台灣係綠色 德國係黑色一樣

同感
黑黃

佢自己印 是鳩但

國旗呀屌 幾時搞升旗加國歌

人地紋章院設計點同小畫家
每樣野都有佢嘅故事
唔係你勾隻鳳凰獅子可以取代

其實想要黃黑旗嘅你味整出嚟囉，依家IFC有香港旗，藍白旗，其實目的都係同一個 : 香港獨立。

agger d人真心煩
個個理解唔同整自己鐘意咪得
依家又唔係唔比你

其實依支旗真係靚好多
如果有新旗真係期望有返咁上下水準

呢D野係講行動力

慢慢傾慢慢改

我都覺得香港係要藍色先啱feel
但依家支藍白旗個design又未太滿意

都好睇

真 如果你真係想某枝旗代表件事 咁你應該身體力行去做 你做慢左係你自己意志唔夠
人地真金白銀印左藍白旗出黎fing 你想要黃黑咪自己搞

實物又幾有美感

係 幫敵人整埋旗再高舉敵人旗幟捍衛香港自由

真係無野叻得過呢次

其實應該第時搵專人設計好哂幾個款先比人傾
咁樣慢慢傾慢慢改人實搞到乜撚都唔係

有冇諗過如果國旗用左藍白，藍絲白衫人會點睇
黃黑旗做戰旗都冇衝突

已經有好多個專人設計過
而家揀好style已經好緊要

香港旗真係最靚

當你係自己人，帶埋你去大灣區做土豪

鮮紅色夠哂喜慶

獅子加龍
又有意思又型

慢慢黎啦

藍白好靚好有feel
黃黑抗爭都好正

好靚

班黃黑旗打手 一開頭幾日自己炒作想人受
炒黎炒去都係果幾個人

藍白旗
藍色:RGB(0,20,73)
白色:RGB(254,254,254)

藍色代表民主，白色則代表自由，而呢兩種都係我哋香港人一直爭取嘅普世價值，唯有將民主構建自由之上，民主同自由相輔相成，兩者決一不可，之後先會真正嘅民主

上面嘅藍色代表着海洋，而下面嘅白色代表住香港嘅土地，咁樣亦可以充分體現到香港作為一個海岸城市嘅地形同既有風貌。

push

如果俾你獨立到但一世要用藍白旗你制唔制？

： 用嚟晚晚包身瞓覺都制
： 屌大吉利事，不了，我係中国人呀Hi

美國旗又紅又藍又白

笑你on9囉咩點睇

藍白優雅，香港人形象都係較斯文，
加埋藍色同白色嘅象徵意義，做香港國旗好適合。

我個人覺得黃黑旗有少少「野蠻」嘅感覺，
放喺今次場革命係可以嘅，但觀感上做戰旗較好。

藍白旗仲有一個好處，就係搶返藍同白色，
無理由藍白同曱甴、藍絲相關，
我哋就唔再用藍白色，
更加應該令呢兩隻色添上香港國相關嘅意義

但大部份人都唔知意義何在

所以繼續做文宣啦

難聽講句 次次都係圍爐自high
依家支旗硬係少左啲有象徵意義圖案,
例如日月星 十字架 太極符號 咩都好

我覺得依家香港最大問題係
連一件有強烈象徵意義既野 去代表香港都未出現
或者可能未係時候 但話唔定第時發生之後
一加嗰樣上去 大家就會話「就係咁！」

不過現階段大家做咩都有自由既

而家英國內政部公佈BNO新immigration rule啦
係都香港旗同英國旗啦

英國內政部公佈BNO新法案細節

要黃黑旗呀!!!

你點睇美國旗

脫殖仲要擺老英嘅旗有冇咁中意做殖民地

不過舉旗手足小心啲，好多便衣狗同国安

屌 唔想又回到過去 新嘅旗 新嘅未來得唔得

好典雅

就係中国人至會咁冇審美觀，啲色亂咁用一啲都唔嚴謹殯儀用藍白色係香港既有風俗，同匪區冇關係，唔好偷換概念

外面有超過40隻 入面唔會少過20

其實到時藍絲白衫只會「被港獨」
所以應該攞返主導權
本土派本身就係藍白

班撚屌最後只可以用返紅色
逼佢地做返紅衛兵仲好
國際上容易標籤佢地
國際線都易打好多

黃黑定藍白?

同水有關掛

黃黑！！！！！

留意我冇話要用鮮紅喎我嘅建議係黃黑/美國旗

白色：

白色通常被做為調和用的顏色，因此使用的國家也相當多，位居第二。白色也被做為平等的象徵；後來也用來代表和平、光明、正義等正面積極的意義，因此各國也相當喜愛白色。

藍色：

藍色常被用做自由的象徵，這可能是因為欲得到自由的人們嚮往寬廣的青天，於是把天空的藍色用來代表自由。此外，靠海的國家也常用藍色來代表大海，尤其是大洋洲的國家，幾乎都以藍色做為國旗的主色。也有少數國家以藍色代表河流或水資源，顯示水對國民生活的重要性。

英國人帶畀自由同繁榮
英國人我哋一早畀共產咗啦

大把地方脫左殖都仲有union jack
btw 無論藍白又好黃黑又好港英又好
只要肯拎出黎舉其實都應該支持

Wallpaper版

請問關美國旗咩事

獨立啦獨立啦香港獨立啦

黃黑ancap flag嚟架

黃黑呢

做乜撚事藍白
玩嘢？

黃色代表黃絲

舉咩都好過你班冷氣軍師係到屌呢樣屌個樣

天琦：Am I a joke to you?

東京奧運

美國國旗又紅又藍又白

係

入到英聯邦就話啫 又唔見美國國旗有米字？

我寧願淨係要龍獅

应当用红黄

靚到
好過橙黑多多聲

點解又變
仲未有共識咩 唔係黃黑？有意思好多

啱出得嚟就要撐
上面屌人垃圾嗰個真係要反省吓

夏威夷呢? 選擇性失明呀?

兄弟爬山

美國呢駁唔到呀？

係點解無端端變咗黃黑先真明明藍白有共識咗成年

同意黃黑好啲，但手足自己印仲有勇氣拎出去fing , 要appreciate佢

尋晚都有不過個人覺得黃黑好啲

好想依段嘢寫入日後嘅常識教科書

想要你可以自己整

呢隻藍幾靚

其實冇咩好爭，藍白國旗，黃黑戰旗，感覺都符合

咁諗法同容大媽教仔唔好要黃色有咩分別

唔一定有米字, 但唔係需要英聯邦先可以有米字, 偷換完未?
而且而家咩時勢? 英國出緊手時, 點解唔順勢用香港旗?
仲有夏威夷你係未答呀

有冇諗過如果國旗用左藍白，藍絲白衫人會點睇

之後我話藍絲會笑黃絲用藍白旗on9

跟住你攞美國國旗做例子？我傻閪我理解唔到美國國旗同藍絲會笑個支藍白旗on9有咩關係

而且我覺得國旗最緊要係個個國家既人點理解支那國旗夠有星星啦 美國國旗都有星星 北韓都有啊咁有咩事連？

why not both
黃黑代表黎明前既抗爭
藍白代表光復後既和平

喜歡黃黑旗多啲

藍白國旗
黃黑革命旗

相輔相成
本土派返來啦

無理由佢哋用咗你就避開，
更何況曱甴用嘅藍都唔係呢隻藍，
要真係計2019-2020年，
6月9嗰時遊行都係著白衫啦

打斜先係
仲要係檸檬黃

1818年卡美哈梅哈一世因欽慕英國國旗的「米」字圖案而頒佈了基於米字旗繪製成的夏威夷王國國旗，也是今日夏威夷州州旗的由來。

咁我唔欽慕英國囉
同埋Hawaii 幾時同老英有關係
米字又點顯示佢文化呀
呢個舉例好弱喎

支持未建國之前用返香港旗，建國之後再公投

好撚煩，鍾意黃黑你咪舉黃黑，鍾意藍白你咪舉藍白囉，都未獨立未建國未公投你鍾意邊個咪舉住邊個先囉(個人意見就舉住龍獅同港獨、光復旗已經夠)

btw本民前同香港獨立旗都係藍白，你唔會話佢哋係藍屍白衣鄉黑掛

咁點解要加米字

藍白 文旗
黃黑 武旗

其實無所謂啦
咩旗都好..

問題係香港依家都未定義到自己
例如我地想香港係勇氣之地？
如果係想用勇氣代表香港 依家又係咪真係夠資格？

想香港係東方之珠
上次有人加左粒星上去
話係代表榮光 其實可能唔錯
但個星可能都有一百種設計

想香港係東方自由堡壘？
咁又係咪用藍色定咩色代表自由呢？

我覺得只要第時依種定位一出左黎
自然有個大方向去設計支旗
但依家未有依種歷史意義走到出黎
相反港英支香港旗話中西文化薈萃 都仲真實啲

我都係鳩up下

人哋關係不大都可以用, 已經證明你話"入到英聯邦就話啫"係錯啦

藍白旗化表本民前
藍色代表民主
白色代表自由
加幼黃色化表黃絲帶

但藍白靚d 好香港既感覺
只要係代表到香港
咩色都冇所謂啦
D藍絲想冇𣄃添

而且而家咩時勢? 英國出緊手時, 點解唔順勢用香港旗?
選擇性失明完未?

獨立之後唔入英聯邦？我覺得香港如果有主權係英加紐奧呢個級數

#58 講完啦

你同連登仔講國旗設計

係好無謂
即使支那旗都係打完天下建國前幾日至決定好支旗咩樣

咁證明唔關文化事啦都係鳩加啫
你哋最初個論點咪又係錯

打和啦super

點解要多數服從少數，咁你個公投仲有咩意義？

你都傻
大把香港人幾想做英國殖民地啊

手足印撚埋出黎 企埋出黎FING
你班友就係連登互屌邊隻色邊個圓案有咩負面意義
咩圖案都有負面意義 純睇你點演繹 特區旗朵洋紫荊都係有毒架 但你有無見到藍絲屌特區旗?
做人有番少少胸襟 撐下自己人 見到有正面意義果邊得唔得

駁吾刀

對唔住，打錯

原來佢會因為支旗而唔幫你

咁我要支持了

冇乜嘢我出返去先

最開頭本土派啱啱興起舉𡁵香港旗反水貨客嗰陣，我估屌𡁵用香港旗𡁵呢班人一係就小學未畢業，一係就認𡁵自己係中國人

呢個理由就夠充分喇
咩白色就諗起鄉黑 藍色諗起藍屍
你班友俾人騎劫完仲要認死狗係咩玩法

都係出路嚟嘅同意呀
但係佢哋又話唔係想做殖民地

偷換完概念未?
你用支有米字嘅旗, 係咪畀英國人更容易覺得你係自己人/朋友呀?

屌少陣啦

咁你點睇本民前？

2012年已經舉緊啦(好似係)

而家既日落帝國奶共架

忽然之間發神經設計咗一面香港戰旗

有偏好唔係唔得既
但如果單以對家既顏色而否定隻顏色
就真係思想狹隘啦

係咪唔記得咗上年69我哋係著咩顏色衫

香港旗其實你同我哋嘅傳統歷史價值互相連接
舉呢一幅旗
西方人一眼就知道
香港人不忘西方自由世界
香港人喺新西柏林

話藍白係殖儀用色 咁成個愛沙尼亞🇪🇪係殯儀大國？
人哋仲要係蘇聯底下嘅三國人鏈其中一個國家。

用港英旗更加不明所以，而家係講緊獨立，你用返支殖民地時期嘅旗做咩？咁叫爭取獨立咩？冇錯香港最輝煌時代係港英時期，但香港獨立就係要做更輝煌嘅香港啊！

你可以覺得藍白旗唔靚，意義不明或者其他合理原因質疑佢支藍白旗，但你唔能用上面兩個原因去否定支藍白旗。

無英國人我哋一早畀共產咗啦

原來唔認同就係鬼

仲以為呢度係討論區

我逃走先

睇野咁表面先入為主

cls極端化我講既野

eg:
A: 橙好撚難食，好撚酸
B: 食屎夠晒好食

A: 杯可樂好撚甜
B: 飲尿夠晒淡味

咁冇必要將來國旗都要咁做囉

我唔去舉美國旗？美國幫最多啦

原來咁又係偷換概念

咁你又係咪打稻草人呀

黃黑神獸 戰旗

藍白係國旗
黑黃係軍旗？

鳳凰咪係新香港象征囉

根本呢支旗100%代表本土，最初舉係因為反對支那管治，舉返枝前朝嘅旗嚟抗議，可以話用歸英冇直接關係，就算以前主流歸英派都係諗住先歸英，之後用加拿大，澳洲模式啦

依家變咗魯爾區打比

睇情況啦 都係出路嚟嘅

民主派35+初選, 被揭非母語候選人需繳5倍按金

將來？而家建咗國啦咩？未吖嘛，如果你要講將來的話，咁更睇唔到有咩必要而家搞

我有講過唔好舉美國旗？呢度你就真係打稻草人喇，老屈我打稻草人

黑黃 一票

又話上黃下？

721旗

黃黑抗爭，藍白立國

幾有民主自由feel

顏色既意義係由人黎改變

兩枝都好靚唔知點揀

Agar

呢個post個個都討論緊將來國旗喎
不如你唔好選擇性失明啦

而家我同意咩旗都舉呀
係睇唔過眼上面條垃圾亂屌人垃圾啫
點知你就起曬鋼

有無旗比例，想試下有冇方法整

Twitter 要人呀

覺得而家唔應該搞住唔出得聲？
咁都屈選擇性失明。
你都用睏多五毛常用詭辯法吖

而家跟光復旗果隻應該ok

黑白藍
黃黑好似求其攞枝奧地利帝國旗倒轉

十分同意
連登近嚟就係有班人係咁吹捧黃黑旗
又編埋故仔話有銀髮族去整黃黑旗....

光復旗係150x90cm

係集中營偷偷設計的

深藍色係黎明之始嘅天色
上藍下白仲有黎明來到衝破黑暗之後，香港將會光復過來，迎來光明

呢個concept正

我鍾意黑黃多d

藍白底配黃黑神獸

藍白同黃黑都可以一齊舉 舉埋美國旗同英國旗thx for “stand with hk “
Btw藍白做國旗嘅另一個意思 英治香港旗係藍白為主 名正言順延續埋英治嘅香港歷史
Btw建咗國先要公投 唔洗衣家就鬥嘈邊支旗好啲

靚係靚不過無國家嗰種莊嚴

澳洲:英聯邦
紐西蘭:英聯邦
斐濟:英聯邦
百慕達:英國海外領土
夏威夷:美國州旗
蒙塞拉特:英國海外領土
圖瓦盧:英聯邦
褔克蘭:英國海外領土
其實我唔明張圖好想表達咩點解一直有人重po出黎 香港根本唔屬於以上任何組織/分類
香港又唔係太平洋細島國得10000人口果d或者白人移民主導地方
700萬人口已經發展出自己文化
我覺得唔應該定義香港為"中英文化交匯產物" 而係香港就係香港

可以返去再執

我寧願唔要

可唔可以加啲3D 呀，特效咁

呢個靚！

no thx

黃絲黑衣人
藍絲白衣人

你點揀

同意，愛國小粉紅梗係用紅色

多仔 史浩克零四

黃色打英格蘭十字落去

平面圖呢啲嘢唔使咁複雜， 正統嘅話都係用返完全黃黑就算

天琦係Royal blue
藍絲個啲低級藍色比唔上

愛沙尼亞國旗唔止藍白仲加埋黑但係又幾好睇

收啦

黃黑正好多喎~好有昂步向前feel

同埋有冇黃色RGB code

黎明來到,好形象化

咁支旗底色用Royal Blue

有諗頭

起碼人地國旗有黑色同用淺藍而唔係殯儀藍

你自己都識得講香港就係香港
上面嗰枝就係香港旗
陷共前香港就一直係英聯邦嘅成員
究竟你係真心認為香港係香港
定係你係想創造一個自己所構想嘅「新香港」？

真，又唔係用你錢 做咩咁惡

可唔可以唔好又手痕加到花呢花碌...

Show出嚟最實際

黑色都係殯儀常用喎？

個設計靚到
又有意思

主要係royal blue太深色同佔比例太大出事

朝早 藍白
夜晚 黃黑
好似唔錯

直接用黑底白字光復香港時代革命做國旗咪算囉

真係要推廣下呢啲顏色意義
見到有啲連登仔淨係識講藍絲721就覺得佢地額頭鑿住無知兩個字

仲好撚膚淺我哋係黃絲呀？用黃色囉兒撚戲到

睇完上面兩枝旗對比就覺得藍白大方優雅好多 適合做國旗
黃黑就醒目啲有氣勢啲 做戰旗幾好

無聊用小畫家鳩改左你張圖 覺得幾有歐洲味
黃色代表曙光 破曉時既陽光

利申 真係無聊鳩改 唔洗咁認真屌我

遲下可討論顏色
國旗用連儂memo紙色
或者上黃下黑 象徵抗爭者頭盔（黃）+黑衫

邊止成年 自有本土派開始已經係royal blue+香港旗為記

國旗＋軍旗

不了

港英旗已經成為歷史

咁呢個呢？

我喺香港土生土長呢支先至係我地嘅香港國旗

呢個呢？我幾鐘意中間粒榮光，藍白旗有冇得放粒榮光上去

你試下問佢哋黃黑旗點解 肯定有九成答你黃絲black bloc 淨返果一成最多答埋黎明黑夜

求旗

信唔信charge你侮辱國旗

利申 唔洗咁認真reply我

白色星白色底

但我直頭睇唔明你講咩

做咩唔覆我

文旗武旗呢個concept比較易入口

我都唔知自己講緊乜

黃色代表香港「顯赫光榮」嘅歷史得唔得？

係咪認錯我係第二個絲打
見你同緊我愛郭榮鏗傾

好醜

琴晚PP已經有
利申直播見到

唔係

真 藍色對香港都有歷史意義
然後成班人攞2014先出現嘅藍絲 2019嘅721 推翻晒啲意義

藍白旗好，黃黑旗都好，唔係血色有星嘅就好

泛登仔係咁
仲話拎黃黑做國旗
黃黑做革命旗就o岩
國旗既話藍白旗柔和d靚好多

五毛hihi

有香港旗唔用整埋啲柒旗收皮啦

我又試下整

比例：

鳩吹 十字 帶有守護意思

黃黑好非洲國家feel

或者應該咁

香港是一個位於遠東的海島，被中英文化洗禮，接近二百年來帶領遠東地區的在政、經、文化的變革。

旗幟以站立於香港土地在暮光時間向海瞻望的視野為意象，代表香港向外探索和冒險的精神；代表移居香港、以香港交通來往外國的華工、甚或香港向外移民的代代前人的勇敢、堅毅探索精神。

藍色代表海洋和天空，深層涵義為民主
金黃色代表暮光光芒，深層涵義為香港金光顯赫的歷史、同時也代表對黃金未來的盼望
白色代表土地，深層涵義為自由

諗起條測視力變色裙
不過個個係白黃Vs 藍黑

Agger
香港旗隻王冠師子就係例子

想睇吓龍獅圖案配藍白旗

遲D先，雙色旗最易整

整埋獅子山係上面有無得諗

有便衣狗

藍白靚啲

藍屍鄉黑都食飯記得唔好食呀

咁奶共就唔會比你班生番土著有居留權啦

想用佢黎參加奧運 再播榮光

黃黑先好 藍白諗起黑警同白衣人 仲有好殯儀feel

其實我睇咗咁多個國旗po
我覺得作為亞洲一份子嘅香港嘅國旗設計唔應該以歐洲國家國旗做藍本
亞洲國旗好多都有詞語去形容支旗
好似日本太陽旗 南韓太極旗 台灣青天白日滿地紅 土耳其星月旗 柬埔寨吳哥窟旗
當然仲有某國叫自己嘅五星紅旗
仲有大把將自己國家嘅理念用形象圖案擺入國旗入面哈薩克都係好好例子不過搵唔到詞語概括

所以香港嘅國旗 我認為一定要有個形象砌喺支旗上面 唔好咁隨便一大笪剩色咁放上去
而詞語方面 獅子同榮光應該係最多人想要嘅旗幟形象啦
大家可以用呢兩件嘢諗下點樣擺上支旗度
例如榮光可以係星(唔好用五角星)或者代表黎明光嘅太陽 獅子可以係動物或者山

隻NAVY BLUE對香港係有歷史淵源
白色成份有種歐式簡潔
加少少黃色紀念番成場運動

唔得，呢枝旗代表香港百幾年歷史，見證香港最繁盛既年代，抗爭雖然值得記念但歷史根基更重要

獅子頭龍身嘅圖騰，會唔會好麒麟怪？

第時投票最實際 個個都理論多多 大家唔服大家架啦

其實有無人知入面的香港紋章係日佔時期集中營入面偷偷設計架?
依個確實代表我地的歷史更加代表緊我地係苦難之中繼續不屈的精神
點解要改?

做乜有白色
學法國咁咩？

How about 上藍下白 + 一條黃色幼條喺中間勾出獅子山嘅輪廓

你理解左人地三色旗係代表咩先啦

首先如果香港獨立咗第一步要喺萬惡共匪嘅威脅下生存一定要揾朋友 尋求國際承認

英聯邦就係一個好好嘅國與國之間組織而香港係大條道理夠晒資格加入 姑勿論英聯邦影響力有幾大 但一定會係尋求國際承認嘅好開始

所以就算香港要加入英聯邦係合情合理

呢點真係要學下monkey 坡

其次其他英聯邦國家係因為佢英國殖民地或者英聯邦身份先keep住union jack 咩？

咪傻啦 好多英聯邦國家國旗都冇union jack

而我相信英聯邦國家嘅政府同人民選擇保留union jack 絕對唔係因為佢英聯邦嘅身分

佢哋要轉國旗亦唔到英國話事

你可以睇返之前紐西蘭都搞過公投轉國旗廢咗union jack 但結果都冇轉到

唔通又因爲紐西蘭人戀殖？

你搵吓依張圖出自邊度先喇

個個喺度講乜色靚、乜色好睇
但國旗唔係應該講求意義咩
例如藍色代表乜、白色代表乜

就好似法國國旗藍紅白代表自由、平等、博愛

咁香港嘅核心價值係乜？暫時未見到有明確答案

加個李小龍落去

真
嗰枝藍白旗俾人負評嗰幾次

先唔講色，但你隻獅子同翼十足十啲電腦罐頭公仔，真係想代表香港就自己畫，唔好用電腦圖

本土藍白

呢個幾靚 有意義 因為有黃色 令香港藍色更燦爛！

黃黑太多打手 我 buy 藍黃白

本土派係藍白
藍絲係淺藍色唔係本土藍
我地要騎劫返隻藍

民族自強 香港獨立

[不服來辯] 暫停爭論到底用邊一款旗去代表場運動/抗爭者

幾靚

香港獨立！

仲五缺

可唔可以講多啲？miss咗

其實支旗唔係舉旗者設計，可能佢手上得呢支，冇黃黑，舉獨旗舉得多咪舉吓呢支囉。本身個 design 係好多個月前有個連登 post 有巴打設計，咁多款設計未有共識，到時建國後再公投都得。唔係反對黃黑，確實黃黑個象徵意義比較有共識，但兩種旗都各有支持者，有啲人覺得藍白靚啲，就用藍白，覺得黃黑好啲就舉黃黑。舉呢啲旗點都有少少怯，然後網上成班喺到屌

我要呢支點解冇人識欣賞呢支

港英旗大眾先有共鳴

就係要永久記住傷痛

好想知每個國家一開始支旗係咪都有爭論過

小學畢業未？

攞一個主體係字，同一個主體係顏色嘅去比較

本土民主前線 HONG KONG INDIGENOUS 嘅底色定係個字嘅顏色變到彩虹咁款，個主要意思都唔會改變

得兩隻顏色做主體，變到彩虹咁款，會變左係咩意思呀？

希望你諗到啦

果支旗好多設計元素係好有意思 我自己覺得本土味幾濃

支旗上邊個獅同龍代表咩大家知啦
上邊隻小龍就係我地 同樣戴住英皇冠 拎住粒真珠面向獅子一方 當時呢個設計當然有當時既政治意義

但套用返落今日 要解釋都適合 我地擁抱緊既係西方價值 東方之珠同皇冠 都係英國人留低同教識我地既野 龍身那怕我地既祖先曾經係支那人

盾入邊既海係維多利亞港 水深海闊 上邊既船就係當年停泊維港既貨運船 亦係香港由小小魚村因為進出口貿易而慢慢發達既原因 當中當然亦因為係站於西方世界同支那中間作為橋梁

今日既我地本身同樣係食四方飯 只係進出口實業唔再係主流 而係我地既國際金融

所以我覺得呢支旗好代表到香港 無論係價值定係實況 （原本既香港）

岩呀 希望筆畫可以簡單D 連小學生都畫到 他朝光復成功 常識題都可以畫國旗

原來有咁多意思 解釋得好清楚

叫香港旗，唔係港英旗

都係嗰句，多人舉就會成為主流
想多人支持就多啲舉自己鍾意嗰支旗啦

sor

嘥鳩氣
想要歷史自己搭時光機返97前

英撚不如大方啲承認想要英殖香港
唔想獨立

因為紐西班英撚玩膠推咗面死光雀出嚟
同埋佢地根本係英國血統

冇共嗚

香港旗係黃黑個面

英国將香港送俾支那

香港旗即係黃黑旗

揸港英旗個班爬緊鑽石山，佢哋唔想香港獨立

港英旗不是香港旗

依家係唔想用米字

移民BC唔好再騎劫香港人民意

又係呢三幅屁

建咗國喇咩？舉返抽氣扇啦hi
團結埋藍屍

唔喺叫港英旗啊
係叫香港旗

舉香港旗嘅都係想香港獨立

你錯啦！就係叫香港旗！

講咁多嘢不如公投啦！

民主回歸都係想香港獨立

原來你乜撚都唔識㗎
歸英就係為咗成為自治領嘅戇鳩仔
最後獨立啊

睇吓澳洲紐西蘭啲國家
佢哋嘅國期都有米字旗啊
最後咪獨立咗
乜都唔識嘅死熱狗

我地獨立完搵返習總做元首好無

你搵就好啦
我唔使呀
香港人梗係奉英女王為元首啦
死熱狗

梗係奉查里屍啦

你梗係搵習總做元首啦
死五毛狗

查里屍or頽頭會唔會上斷頭台？

阿婆年紀老都要接客服侍習總

民主自由
海洋文明

加龍獅原素

睇慣港英旗

支持藍白 或者上面做國旗

藍白新開始 上面個枝代表東西交滙同歷史先係香港

唔要殖民旗 抗爭左成年仲要俾人管?主權在民去左邊 上面成班港英撚

芬蘭旗不知幾正

不過人地係代表湖泊同雪地

原來芬蘭都有721藍絲白衫 咁有黑警同中國星係咪唔用得黃黑 你話對家你咩色所以唔用得隻色真係叻到根本咩色都唔用得，枝旗透明都唔得，因為黑警係condom，condom都係透明，因為你點聯想都得而對家咩色都可以係

人地1917獨立前啲proposal藍係取自海軍，而家十字國旗係解湖泊雪地，你唔諗自己咩色諗對家咩色先

利申支持黃黑戰旗 藍白國旗

Combine them. One in each quadrant !

放左上啦

加gradient啊笨

爭咩爭 溝埋做瀨尿牛丸啊笨

叫香港旗

已加

問題係日後國旗都唔應該米字，老實講鬼佬唔會太鍾意殖民主義，當然係英佬面前舉港英（始終得香港管得服）另一回事，但當住全世界舉殖民旗同同人講願意做奴隸有咩分別

好型

位置同顏色可以改

可能要modify少少個龍獅圖案

有冇知上面隻獅子戴既皇冠係咪代表英女皇

代表英國，但唔知係咪英女皇

點解用藍白?
我一睇以為藍屍加721鄉黑嚟咗攪事

喺國際旗幟學上 藍同白都分別有唔同嘅意思。如果我地喺製作國旗方面單單focus 喺某啲本地事件，咁樣我哋嘅目光太過狹窄。既然製作國旗，就根據旗幟學上既意思去諗。

加上，任何意義都係由人類去賦予。我地可以將藍色同白色嘅意義回歸正面，唔好俾對家騎劫。咁樣先係正路

大包圍，唔要港英係因為我地本身解緊殖，仲走去要殖民旗本身個龍珠東西聚滙圖案就係香港，因為我地而家解殖基本上重光重新開始有人唔龍同鳳要埋變藍白都完全make sense，同埋國旗一家愈簡單愈好

由最有歷史到最解殖簡單options

芬蘭當年都有propose藍白，佢一開始係yacht club到攞返來，後尾有少少同沙俄海軍炒色，而家代表藍天湖泊同雪地。唔該講國旗用色就用國旗來舉例，用藍絲白衫啲無限聯想真係 咁咩色都唔使用

BTW芬蘭1917年同而家既香港係極似，一邊瑞典（英國）一邊俄羅斯（中國），不斷俾人Russification，最終係1917年無產革命趁俄羅斯病係瑞俄狹縫間獨立

支持黑黃做戰旗，本身係抗爭顏色，但香港唔100%等如抗爭，通常國旗都用鄰近地區顏色，因為歷史淵源有咩地區比較多黃黑，一定係非洲
德國belgium我會話係例外，如果唔係約定俗成睇慣德國加上佢係大國，黃黑點都諗起非洲

畀你快左，anyway哩個一定最中庸（又有歷史又重光既option)

你係咪用個個svg改先咁長 個個比例好唔正常

大家點睇鳳凰龍獅圖案

左邊代表英國，上面鳳凰代表香港，右邊代表清朝中國

不過鳳凰龍獅好似係由陳雲製作 大家考慮吓

我用龍獅旗比例

有人話中間個龍珠係代表帝國間嘅交易，唔知改唔改中間個龍獅好

🇲🇹🇲🇨🇮🇩🇵🇱🇸🇬

個人唔buy
太本土，上面咁多人嘈話要龍獅就係因為有歷史底蘊，對枝旗夠唔夠歷史底蘊，某程度上反映對藍白怕太"普通"太"新"冇信心，龍獅存在係為左塞住哩班人把口，始終佢地個point make sense

一，你加左隻野上去，先唔講隻野等唔等如香港，中西mix既野可以有好多，點解一定要隻野？
二來摧毀左龍獅圖案，加左舊野已經唔係本身舊野，冇左歷史意義，咁即係龍獅存在意義（歷史底蘊）冇埋，正一多舊魚
三來：咩係香港？哩個問題問左幾廿年，冇人答到個必定既答案，可以係奶茶，茶餐廳，symbol太多，但唯一肯定到既係一個好general又undeniable既答案：中西溝出來既野 龍獅已經係，點解仲要加隻野格硬specify一個specify唔到既symbol?

design絕對唔係一樣主觀既野，希望可以以理討論

agger 用對家可以係咩色可以玩到咩色都用到

而家已經紅黃藍白黑都用唔到，根本設計國旗用色唔係咁睇

更加唔好講佢d用色同火焰似響兩隻野上面潛建出來咁，arm做民族學旗多d

我個我同你用緊同一個file,我一開又係咁長

咁又係

係，不過轉色好麻煩

藍白旗隻藍同港英旗隻藍好似唔一樣

香港重光後，國慶家家戶戶掛國旗（希望有幸見證到）

因為你唔識用ai

港英隻藍一定要淺過藍白，藍白係要深到好似royal blue咁，因為咁簡單只能用色上出royal感，港英一深色隻藍會override龍獅，因為線條多又黑色所以唔可以一樣，

有有ai link

adobe illustrator, go and download

你本身用咩software, photoshop都一樣快

我只係用ppt

感謝

cls

#曲

應該每次出嚟舉旗前都整返個連登投票，
邊支旗最多人投就舉嗰支
就算手上冇得票最多嗰個 design,
都應該諗辦法揾到嗰支返嚟。
再唔係屋企應該買定衣車同各色布料，
冇嗰支旗都應該自己縫出嚟，
希望有人贊助手足買衣車，
咁大家睇得開心，
手足手擘痛全日都痛得有意義。

再唔係簡單啲，
下次見到佢舉呢支藍白 (或者唔敢再舉)，
應該當面屌柒佢，
兼且送 / 賣一支你想要嘅旗 design 俾佢，
咁佢下次可以舉，
或者屌到佢即場換旗都得，
最緊要大家開心。
始終設計旗者 =/= 印旗者 =/= 舉旗者，
要揾到途徑俾佢攞到支旗先得。

國安法刊咗憲之後，
就冇咁自由舉獨旗，
黨媒 tvb 啲片都成日通輯舉獨旗嘅恆常舉旗者，
大家趁仲有機會就快啲賣你鍾意嘅旗俾佢，
屌到佢快啲轉旗

Btw 你覺得需唔需要改中間個龍獅？有人話珍珠係代表帝國間嘅交易

應該係上黃下黑？

唔係東方之珠咩

有意見話香港係珍珠，但個珍珠冇自主性

香港旗

真正屬於香港人既旗

no la 要龍獅係因為歷史感，龍獅一係用一係唔用唔改得，要畫個靚過佢有幾難，但得佢官方用左幾廿年有認受性同歷史，一改少少龍獅個意義就唔係到

而且帝國間既交易係歷史事實，香港因哩個交易而生，就算唔光彩都係英國事，我地冇野要唔光彩

咁放粒榮光落去

明白，你識唔識整依類gif

上面絲打話一係唔改一係唔要

屌 好中
咁我地都可以駁香港唔係粒珍珠，係龍同phoenix溝出來，珍珠係個土地唔係香港本體（文化語言....)
咁如果珍珠係香港，唔通咁先係香港旗咩

因為一個argument就改覆圖，但argument可以駁嘛

直接將香港(加油)果個字印落去

支持黃黑

要試試

唯一出路

俾人騎劫左本民前都係藍白色

好想睇下個效果

等等

我唔係bc連bno都冇我都想用返有union jack嘅香港旗咁點呢

關血統咩事
大把手足老豆老母喺支那落嚟佢哋叫有支那血統㗎
咁洗唔洗叫佢哋用抽氣扇旗？

全屋衫都係藍白色都制

人地起碼會出黎舉，自己俾錢整旗。冷氣軍師真係咩都屌

藍白唔好睇.....同埋諗起藍屍

咁不如美國加英國旗併理算啦

你咁同中國啲玻璃心有咩分別？澳洲紐西蘭而家又殖民地？

但係樓上話藍色=藍絲

同意

唔鐘意黃黑旗

多謝
不過都太多人屌，
所以我都喺到解釋返點解舉呢支、向大家道歉、同提出解決方法

與其屌人舉藍白香港共和國旗，不如造支你想要嘅 design 俾佢

移民英國即刻有uj

唔關血統事今日就用緊港英旗啦

今日香港700萬白人嘅，會俾支那食咗？

澳洲紐西蘭根本係殖民地

原住民唔係白人

我先唔同你講人哋國內種族問題.
上面講緊"英國"殖民地. 澳洲紐西蘭而家係英國殖民地? 唔係吖嘛
偷換完未?

的確係英國殖民地

除非你解釋到唔係

原來乜理據都唔洗畀, 加句"的確係"就得
你無理據就係老屈啦
澳洲紐西蘭而家係獨立於英國, 唔係英國嘅從屬國嚟. 你要偷換去邊

藍白旗加洋紫荊最靚

想問黃黑旗嘅黑色同埋黃色有啲咩意思

洋紫荊絕後

乜嘢係藍白旗?

藍白旗
藍色:RGB(0,20,73)
白色:RGB(254,254,254)
比例:5:3

見到好似有好多人都唔係好明藍白旗嘅意思，甚至有啲人話係鄉黑撐警旗

但係我想講，由1841年開埠開始香港旗就已經係用藍色底，就算係本民前呢啲本土組織都係用藍色嚟做主色，唔係因為佢靚而係因為藍色喺國際社會上代表嘅係民主自由。

藍色代表民主，白色則代表自由，而呢兩種都係我哋香港人一直爭取嘅普世價值，唯有將民主構建自由之上，民主同自由相輔相成，兩者決一不可，之後先會真正嘅民主

上面嘅藍色代表着海洋，而下面嘅白色代表住香港嘅土地，咁樣亦可以充分體現到香港作為一個海岸城市嘅地形同既有風貌。

另外呢段係喺連登見到

白色：

白色通常被做為調和用的顏色，因此使用的國家也相當多，位居第二。白色也被做為平等的象徵；後來也用來代表和平、光明、正義等正面積極的意義，因此各國也相當喜愛白色。

藍色：

藍色常被用做自由的象徵，這可能是因為欲得到自由的人們嚮往寬廣的青天，於是把天空的藍色用來代表自由。此外，靠海的國家也常用藍色來代表大海，尤其是大洋洲的國家，幾乎都以藍色做為國旗的主色。也有少數國家以藍色代表河流或水資源，顯示水對國民生活的重要性。

最後無論你嘅意見係如何只要你做咗實際行動我都會支持

光復香港，時代革命

條友都癲癲地講嘢冇point 夾硬嚟
一句話係就係

我話你而家的確係中國人呀 你快啲證明畀我睇你唔係啦

你真係唔係一般嘅痴線
香港好撚多人上一輩都係支那出世㗎
大家都有中國血統
一齊喺你哋塊藍白旗到加返五粒星先啦

乜撚咁迷信菈屌

真香港旗

其實樓主真心唔使介意佢哋。按照佢哋邏輯 只要中國逐個騎劫我哋就冇象徵可以用。更何況 佢哋似乎唔知好多隻深藍色同祖紅色同香港共同體好有關係

自己鐘意邊支就fing邊支
民主唔係就係咁咩